其實日日跑步膝頭哥係咪好傷?

諗住每日跑 30分鐘，咁樣傷唔傷膝?
點解好似跑步啲人從來唔講傷膝頭哥既?

利伸：白痴，求指教

睇你目的係咩
如果純為減肥
其實可以有好多選擇
跑步未必係最好

當然如果你目的係要練馬拉松咁冇可能叫你唔好去跑啦

另外可參考下

咁應該點?

玩太空漫步機

即係點樣可以做到帶氧運動
但係又唔傷到身體

其實係咪
啲人係跑到步減肥
但係傷晒膝頭哥關節

想減肥實際上一定係靠節食
運動只不過係比左個信仰你
等你會堅持到

推薦
仲可以睇住戲玩

游水應該比較好

打工仔邊有咁多時間去游水

好耐以前試過
真係日日落街跑步
Keep左一個月之後就開始膝頭痛
係跑一陣就痛 扯住扯住咁
抖左一兩個月到就冇事

之後跟人跑
學識左點跑之後
一星期3-4次都冇事
其實最緊要係姿勢正確同埋有足夠休息

抖一兩個月=由得佢、唔跑？
有冇做啲咩治療？
抖完再跑返有冇痛？

真心問，膝痛緊 落樓梯好痛。

好慘

對鞋都好重要
你平時著咩鞋跑？

我有對咩 rider 17

跑前跑後拉筋就長跑長有

姿態點為之正確？

姿勢點為之正確？

試過連續跑10日5k膝頭都冇事
我覺得都要睇你本身體質重量之類，跑慣咗會好啲，另外跑鞋都好重要
以前著對cheap鞋跑到膝頭傷到痛咗兩個星期，每日行路都拐吓拐吓

比建議又話冇咁多時間
咁多藉口你都係慳番啖氣啦 做乜撚運動

游水同跑步的時間會相差好遠？

要去泳池已經有分別
除非你附近有
btw樓豬問完人又話自己冇時間真係on9

樓主依d廢柴應該用暴食訓覺減肥法

睇你咩體重
如果偏重 係唔適合跑步
因為個反作用好傷膝頭

如果你正常體重應該幾日跑一次無問題

Lm

跑直線
跑街最好
唔好跑運動場
姐係唔係圍圈既場
圍圈跑好易痛

我屋企去泳池好撚遠
每日得返工前早起身
半粒至1粒鍾

返工做狗又要長鍾
放工已經攰到仆街

幾日先跑一次
會唔會太少？

以前試過每日跑30mins 5-6k運動場 keep左2個月
得閒就跑足7日 最少都5日 除左頭幾日肌肉酸痛 之後一次冇痛過 最後太忙放棄左
越跑仲越輕快

左膝都跑到痛
行樓梯痛到痴媽肺
係未80kg太重

隔日跑6-7k，已經3-4個月
膝頭冇野，但之前成日懶拉筋，腳底痛

利申：78kg大肥仔

日日跑唔需要啦，一星期兩次都ok

佢意思即係如果純粹想做下帶氧運動
而唔係運動員個隻訓練
最好跑得有幾慢得幾慢?

搭單問 有冇啲好嘅護膝推介？

一開始跑有機會係痛，唔止膝頭，仲有小腿脛骨個位都有可能痛，如果跑既姿勢唔好同初初跑太多

已經keep咗就快三年
日日都跑30mins左右 6公里啦
膝頭哥冇傷過

跑街傷，跑樓梯仲傷

跑步傷腳腕腳踭多

佢呢個視頻係話
以上做既都係錯
你想知點先至岩
要買佢地課程

唔會 但要有正確姿勢

著波boot跑會唔會無咁好？

有國際一級田徑教練牌
10k35min
長跑跑齡七年 可以試下解答你問

識跑就冇事

完全唔會有事啦

你諗之嘛

應該唔係
佢意思係如果你堅持要用跑步減肥
一係用hiit 嗰種衝刺加步行嘅方法
因為一般長時間的緩步跑會為對腳帶來較大修害

我自己跑左3年隔日跑
每次6k
未試過膝頭痛
但完全唔覺得緩步步係一個理想嘅減肥方法
覺得緩步跑減肥純粹係又唔想用腦又想hea的減肥方法

3年咁短時間緊係冇事啦

補充
我覺得膝頭冇痛唔代表冇事

點樣練到10k35mins
有冇心得分享

如果落腳太重，步距太大，身體重或者跑鞋無足夠避震，都會傷膝傷腳

但係姿勢做返好 (例如控制落腳力度)，着返對合適跑鞋，其實日日跑都唔會有問題

同埋啱啱學長跑唔好咁心雄，訓練量慢慢加，等身體適應同長多啲肌肉，都會令你無咁易傷

利申：長跑11年

行斜路

好簡單 跑快啲就得

飲食重要過運動
唔戒口嘅跑幾耐都係一樣

應該點練跑
同埋減低受傷機會

你每日行路仲傷，唔好行

好心啲人自己冇傷還冇傷，都唔好同新手講「一定冇事」啦。
個個人體質唔同，肌肉強度唔同，點能夠一口咬定「所有人跑啱姿勢就會冇事」呢？

True 我天生一跑步就腳痛，細個d體育阿sir話無野迫我繼續跑，大個頂唔順去睇醫生，照左MRI先知其實天生有病，左膝頭有d畸形，有時會扣唔啱位，夾硬跑到傷，為左就左腳右腳都傷埋，塊關節膜薄到60歲咁，最後只係可以游水

佢係唔係講緊 高強度間歇式訓練
衝刺（爆發）同慢步跑（回氣）無限輪迴
令到你身體既新陳代謝率上升（平時既新陳代謝率都會提高左）加快減肥速度

望住個心跳跑已經夠

步行會好啲
衝刺同步行交替

認真答你
跟教練練，你睇返佢地profile，10k冇33min都唔好跟，因為技術好緊要，我每次見教練練習果陣都要做最少半小時既技術訓練。
我個人最fit果陣一星期跟教練練3次高強度，3日自己慢跑30-50min，1日fitness(深蹲50下為1set 做5set同埋其他核心群肌既訓練）
當然每個教練既教法都唔同，識有d教練淨係要求學生星期係練四日，三日完全唔需要運動，佢都有學生跑到33min.....

學中腳著地跑法

正確跑姿
唔好用腳踭落地，建議用腳全掌，你唔好同我講咩腳尖落地先係最好，係香港大把跑33min既都掌握唔好，新手亂咁用腳尖落地既跑法實收皮，其實仲有好多細節野，但用文字好難表達
同埋跑鞋都好重要，比賽鞋好薄，夠輕路感好，但係好傷腳，除左就比賽前要習慣下對鞋之外，千奇唔好著，而練習鞋就多數比較厚，路感差同比較重，但係勝在穩定性同保護性都比較高，練習時著就一流啦。

睇你目的係咩啦
衝刺同慢跑交替，我地一般叫做變速跑，多數都係會參加比賽既運動員先會練，單純想減肥既話唔建議亂咁練變速跑，慢慢跑60min已經夠

所有關節用得多都會傷，跑幾多，跑幾耐，你會唔會傷好視乎，你有無跑開步，做開運動，幾多歲，幾重，人人唔同。如果你唔係跑開步，唔建議日日跑，開頭隔日跑，每日二十分鐘開始，跑三個月至半年，覺得身體接受到，再加時間， say 加到半個鐘。唔夠就再加快自己步伐。最後都係要睇返你跑步為咩。其實人重又唔想傷膝，游水係最好 der 。

我有次跑完，膝頭哥有小小唔舒服，到第2日痛到行路免強行到，但上落樓梯就好痛。休息左2個月後再跑番，膝頭又再痛，我係咪韌帶傷左

呢個情況多數係因為跑姿冇做到提腿既動作，導致出現一種剎車效應，呢種效應會令膝頭關節受傷。
但係我睇唔到你既跑姿，唔可以肯定你係咪我所講既情況，不過你可以自己留意返。如果停跑一斷時間後都仲痛，就要睇醫生啦

補充返，多數唔關韌帶事，唔洗太驚

游水/踩單車，keep到心率係最大值60%（（220-歲數）*60%）就可以啦

已經睇左醫生，佢好表面咁講可能韌帶傷左，俾左消炎藥同藥膏，我諗住休息多1星期再跑睇下咩情況，仲痛既我諗要去照一照

認真，行路/競步>>>跑步。 有個日本漢醫講既

其實好多醫生都唔熟運動員既野，屌你老母之前做身體檢查度到我心跳最低得三十幾佢話我心律不正，我平時唔郁坐係到都係得四十幾，佢仲叫我唔好做運動，真係傻的嗎

巴打幾高幾重？
我都係跑步新手...我係瘦撚盡量中掌落地好彩未傷過膝

如果巴打係肥底可以參考下呢個港台節目最尾個part

ps入面條女好正

推廣跑步

巴打你好勁
而家仲有無跑

有阿 但練得少左好多啦，上星期運動家10k得37min

日日跑？日日喂你食鮑魚你都變三高啦

如果想練中距離既爆發力係咪變速跑會有幫助？

有 應該話 中距離要跑得好必須練變速跑

我上網睇有人話快200慢100 又有啲話快200慢200咁
其實距離係可以自己決定既？有冇建議既跑法呢？

感謝巴打

足底筋膜炎點搞
係咪休息同拉筋？

你講下要練咩距離既項目 我先答到你
因為變速跑有好多玩法

健身 控制飲食 行最斜既跑步機
1年唔夠減左15kg
仲有dd線條睇下

800米
我平時有跑開步 大概keep住隔日跑

好心你班垃圾就咪用跑步減肥啦

游水身形好睇

唔識游

考紀律部隊？定係參加比賽？
有一定跑步基礎既話可以試下一星期入面搵一日咁樣練：
3000m大約7-8成力 rest 15min
100慢200快x8 如果仲有力就rest 15min
100慢300快x3

如果你想跑哂 你預會極辛苦 因為係專項訓練既program黎 盡量完成

如果真係完成唔到 就唔好跑3000m 改為1500m

你同自爆有咩分別

純粹想做帶氧的話最好係踩單車
不過都要睇你附近有無路踩
唔係就要踩機或者set訓練架

37-38min有勁撚多人

100慢200快 1 set 之間唔休息？
Sorry 有咁多問題

應該慢嘅意思就係休息，即係好慢嘅緩跑速度

100慢已經係休息

明白哂 感謝兩位巴打

肥仔想考紀律要點跑

應該問醫生

有冇餵膝頭哥食辣椒醬？

如果完全冇跑步底子千奇唔好試上面個program，一定收皮
如果係肥仔仲要冇跑步底既話耐力應該會比較差，你要著重係耐力訓練輔以速度訓練
試下一星期抽三日出黎慢跑30-60min，跑幾耐視乎你既狀態，要有辛苦既感覺，但唔好太辛苦，科學d去講既話即係平均心率140-170
習慣左跑步（可能一個月左右，因人而異）之後再加多一課練變速跑
1500-2000m 7-8成力rest 15min
200快200慢x8